<livre>
    <chapitre numero="1">
        <h1>Le miroir aux fées</h1>
        <paragraphe time="81" numero="1">
            Au fond d’un lac vivaient sept fées, toutes sœurs.
            La plus jeune d’entre elle, romantique, imaginait la nuit le chevalier de ses rêves… 
        </paragraphe>
        <paragraphe time="252" numero="2">
            Par une journée ensoleillé, la benjamine partit se promener aux alentours du lac.
            <!-- apparition fée-->
            Cependant, alors qu’elle s’apprêtait à sortir du lac, son regard fut attiré par une silhouette.
            Il s’agissait d’un magnifique jeune homme venu se baigner dans la forêt. [Apparition chevalier]
            Il ne fallut pas plus d’un regard à la fée pour tomber sous son charme, tant il ressemblait à celui dont elle rêvait jours et nuits.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="370" numero="3">
            Alors qu’elle observait le chevalier, l’une de ses sœurs sortit à son tour du lac et surprit son regard.
            Contrariée par l’intérêt de sa benjamine pour cet homme, elle resta dans l’eau à les épier.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="503" numero="4">
            La nuit venue, alors que la plus jeune fée dormait paisiblement, les six autres s’éclipsèrent discrètement.
            Elles virent le chevalier marcher, un peu plus loin dans la forêt.
            Elles s’approchèrent.
            Et… Elles l’assassinèrent !
            <!-- jeu choisir mort du chevalier -->
            <!-- mort du chevalier -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="689" numero="5">
            Le lendemain, la benjamine partit se promener dans les environs du lac comme à son habitude.
            Sur son chemin, elle tomba sur le cadavre du chevalier. Désespérée, elle le prit dans ses bras et sanglota jusqu’au soir.
            Sans un mot, la fée laissa là son bien aimé et repartit avec son épée en direction du lac. 
        </paragraphe>
        <paragraphe time="850" numero="6">
             Lorsqu’elle retourna chez elle, ses six sœurs dormaient.
            Elle en profita pour obtenir vengeance pour le chevalier, et trancha la gorge de ses sœurs.
            Le sang coula à flot et se répandit dans l’eau, tant et si bien qu’il imprégna la terre et les roches l’entourant, les colorant de rouge.
            <!-- animation du sang -->
        </paragraphe>
    </chapitre>
    <chapitre numero="2">
        <h1>L'arbre d'or</h1>
        <paragraphe time="100" numero="1">
            Dans une petite clairière près de Trehorenteuc, un arbre en or avait prit racine.
            <!-- arbre qui pousse -->
            Chaque nuit les branches de cet arbre fabuleux s’ornaient de magnifiques feuilles d’or.
            <!-- feuilles qui poussent -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="161" numero="2">
            Les lutins de la forêt venaient chaque matin les récolter pour leurs propriétés magiques. 
            <!-- apparition de 2 lutins -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="369" numero="3">
            <!-- jeu ramasser les feuilles -->
            En les utilisant, ils créaient une potion ramenant à la vie les arbres meurtris par les hommes, brûlés ou déracinés par les tempêtes.
            <!-- bruits de hache et tempêtes -->
            Leur recette est toujours secrète. Personne ne peut dire le dosage de cette potion miraculeuse.
            Cependant, nous savons qu’ils faisaient fondre les feuilles merveilleuses dans une eau des plus pures dont personne ne connaît l’origine.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="624" numero="4">
            Par une belle journée de printemps, une petite fille était partie ramasser du bois dans la forêt.
            <!-- apparition de la petite fille -->
            Lors de sa recherche, elle trouva l’arbre d’or, brillant et mystérieux.
            <!-- la petite fille s'approche de l'arbre -->
            Fascinée par cet arbre extraordinaire, elle s’en approcha et le toucha.
            <!-- la petite fille touche l'arbre -->
            Malheur ! L’arbre ensorcelle ceux qui le touche, les transformant en arbres calcinés.
            <!-- flammes -->
            La petite fille subit ce maléfice et est encore aujourd’hui un simple tronc carbonisé.
            <!-- transformation petite fille en arbre calciné -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="824" numero="5">
           <!-- passage forêt -->
            Ne voyant la petite fille revenir, ses trois amis s’inquiétèrent.
            <!-- apparition des trois amis -->
            Les jeunes hommes partirent donc à sa recherche. Après quelques inspections, ils retrouvèrent sa trace.
            <!-- passage clairière -->
            C’est ainsi qu’ils virent à leur tour l’incroyable arbre d’or. 
            <!-- ils s'approchent de l'arbre -->
            Hélas, ils firent la même erreur que leur amie et le touchèrent.
            <!-- ils touchent l'arbre, flammes -->
            Ils rejoignirent celle-ci aux côtés de l’arbre magique.
            <!-- transformation troncs calcinés -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="1081" numero="6">
            Le lendemain matin, les lutins se rendirent à l’arbre pour leur récolte quotidienne.
            <!-- apparition lutins -->
            Ils furent déroutés de ce qu’ils y virent : comment étaient apparus ces quatre arbres brûlés ?
	       Malgré leur étonnement, ils ramassèrent les ingrédients nécessaires à leur potion.
	       <!-- ils touchent l'arbre -->
	       Soudain, alors que jamais l’arbre n’avait contesté leur présence, il les ensorcela à leur tour.
	       <!-- ils tombent comme des pierres -->
	       C’est ainsi qu’ils devinrent des pierres et reposèrent aux côtés des quatre enfants et de l’arbre enchanté.
	       <!-- transformation en pierre -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="1277" numero="7">
            Depuis ce jour, le lieu est resté figé. Des arbres calcinés et des pierres entourent un arbre d’or sur lequel plus une seule feuille ne pousse.
            Cependant, il existerait un moyen de conjurer le sort.
            Si quelqu’un perçait le secret de la potion magique gardé par les lutins, ces derniers, la petite fille ainsi que ses trois amis seraient délivrés.
            <!-- jeu ramasser recette + ingrédients + faire potion -->
            <!-- si non passé lutins et personnes libérées -->
            <!-- bruits de joie -->
        </paragraphe>
    </chapitre>
    <chapitre numero="3">
        <h1>Le tombeau de Merlin</h1>
        <paragraphe time="39" numero="1">
           <!-- tombeau avant le tombeau -->
            Lance un sort pour dissiper le brouillard.
            <!-- le brouillard se dissipe progressivement -->
        </paragraphe>
        <paragraphe time="169" numero="2">
            Voici l’un des lieux symbolique de l’amour inconditionnel liant Viviane et Merlin.
            Mais avant d’en apprendre plus sur cet endroit, allons à la Fontaine de Barenton pour découvrir la rencontre de ces deux amants.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="379" numero="3">
            Un beau jour de printemps, la fée Viviane se tenait assise sur une pierre.
            Un jeune écuyer vint alors à sa rencontre.
            Le bel homme, s’avérant magicien, donna à la jeune fille sa première leçon de magie.
            La fée montra un talent certain en réussissant son premier sort, faisant apparaître une rivière fraîche et rapide.
            <!-- apparition de la fontaine -->
            Sans révéler son identité, l'écuyer partit sans un mot.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="539" numero="4">
            Ce n’est que bien plus tard, alors que Viviane s’était entichée de ce bel homme, que ce dernier lui révéla sa véritable apparence.
            <!-- Merlin reprend son apparence -->
            Des traits plus âgés, plus sages, se cachaient derrière un masque magique. Pour la première fois, Viviane vit le vrai visage de son bien aimé Merlin.
        </paragraphe>
        <paragraphe time="859" numero="5">
            Amant mais également mentor de la fée, Merlin lui révéla tous ses secrets et lui apprit de nombreux sorts. Parmi ceux-ci se trouvait le sortilège permettant de garder un homme pour l’éternité.
            Utilisant ce savoir, Viviane enferma Merlin dans neuf cercles d’air à l’aide d’un cercle de pierre. 
            <!-- le sort est lancé -->
            Merlin, grand magicien, connaissait le sort qui l’attendait mais ne fit rien pour l’éviter. 
            <!-- apparition du tombeau -->
            Viviane a ainsi pu rester auprès de son bien-aimé jusqu’à la fin des temps.
            Merlin est toujours en vie aux côtés de Viviane dans la caverne que l’on peut deviner sous nos pieds.
            Maintenant testons ta mémoire.
            <!-- quizz -->
        </paragraphe>
    </chapitre>
</livre>